﻿ Xuân_Bắc : " Xuất chiêu " đạo_diễn
Cả tháng nay , Xuân_Bắc say_sưa với Năm anh_em siêu_nhân - vở kịch đầu_tiên " Núi " đứng cả 4 " chân " : đồng_tác_giả KB , đạo_diễn viên và người chung vốn - vừa ra_mắt nhân_dịp Tết_Thiếu nhi 1/6 tại Cung_Văn hóa Hữu_nghị Hà_Nội .
Sao_Bắc chọn một vở dành cho thiếu_nhi để ' ' xuất chiêu " đạo_diễn ?
Nói nghe có_vẻ khách_sáo nhưng thật lòng , tôi rất yêu các em thiếu_nhi . Tôi muốn các em được thư_giãn và giải_trí vào những ngày nghỉ sau một tuần học_hành căng_thẳng . Thiếu_nhi là đối_tượng tôi quan_tâm thực_sự khi diễn kịch .
Tôi và Tự_Long đã nhiều lần hóa_thân vào các nhân_vật thiếu_nhi trong các tác_phẩm và rất hạnh_phúc khi đến đâu cũng được các em gọi tên nhân_vật của mình . Các bậc phụ_huynh luôn động_viên , khích_lệ chúng_tôi diễn những vai như_vậy .
Lần đầu_tiên làm đạo_diễn , Xuân_Bắc tung ra những " chiêu " gì ?
Gọi_là đạo_diễn cho oai chứ thực_ra công_việc của tôi là " đồng_lòng , hiệp sức " với các nghệ_sĩ , các cháu ở đội thiếu_nhi Họa_Mi và các anh_em nghệ_sĩ khác dựng một chương_trình tạp_kỹ sao cho thật vui_nhộn , từ đó giáo_dục các em những điều hay , điều tốt trong cuộc_sống ...
Trong lúc cùng nhau xây_dựng kịch_bản , chúng_tôi đã hình_dung ra các " mảng miếng " và biết phải dựng vở theo hướng nào . Chúng_tôi làm_việc say_sưa và có không ít những ý_tưởng khá thú_vị nẩy_sinh tại sàn tập .
Tôi và Tự_Long được anh_em bạn_bè giúp_đỡ nhiều và kết_hợp với một công_ty tổ_chức biểu_diễn .
Làm diễn_viên , MC rồi bây_giờ thử sức ở công_việc đạo_diễn , anh có định tiếp_tục theo con đường này ?
Lần đầu làm đạo_diễn , nếu tôi để lộ quá nhiều điểm yếu thì ... từ nay Núi xin rút ! Nếu thấy mình không có tố_chất trở_thành đạo_diễn , tôi chỉ làm diễn_viên thôi .
Còn có điểm gì kém_cỏi thì sẽ học_tập thêm để ... tiếp bước cha_anh ( cười vui ) . Thật_ra , tôi đã dựng khá nhiều chương_trình văn_nghệ cho các cơ_quan , đơn_vị rồi cho các trường_học ... và tôi rất yêu công_việc này .
Doanh_thu của Năm anh_em siêu_nhân thế_nào ?
Ngày 4 suất và vé lúc_nào cũng hết veo .
Xem_ra ... anh tha_hồ có tiền mà cưới vợ , sướng nhé ?
Diễn suốt cả tuần , diễn cả ngày cả đêm như_thế , may_mà được sự cảm_thông tư phía những người_thân . Đấy , người_thân ... ấy đấy ! Còn diễn kịch để có đủ tiền cưới vợ thì ... tôi đã có vợ từ lâu rồi ! Theo Thể_Thao & amp ; Văn_Hoá
